{"title": "Hỏi đáp: Dinh dưỡng cho bé.", "question": "Chào Bác sĩ! Bé em là bé trai, 8 tháng tuổi, nặng 10kg. Em đã bắt đầu cho bé ăn dặm từ lúc đủ 6 tháng tuổi với thực đơn như sau: 7h: bú sữa mẹ 8h: bú sữa công thức 9h: ăn trái cây: chuối, đu đủ… 11h: ăn cháo (gần đây cho ăn cháo đặc, mỗi bữa 1/2 chén ăn cơm người lớn) Cháo nghiền nhuyễn trộn với thịt, cá, tôm…băm thật nhuyễn, nước rau thành hỗn hợp sệt. 14h: bú mẹ 15h: bú sữa công thức, ăn váng sữa. 17h: ăn cháo 19h30: bú sữa công thức 21h: bú mẹ và ngủ Bác sĩ tư vấn dùm em thời biểu bé ăn vậy đã hợp lý chưa?mỗi bữa bé ăn bao nhiêu và gồm những dinh dưỡng như thế nào nhé! Em cảm ơn!", "answer": "Chào Linh,,Chế độ ăn của con em như vậy là rất tốt, đầy đủ chất dinh dưỡng. Em tiếp tục duy trì và có thể tăng thêm tùy theo yêu cầu của bé,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dinh-duong-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Uống duphaston 10mg khi đang cho con bú", "question": "Chào Bác sĩ! Tôi sinh thường nay đã được 8 tháng, tôi cho bé bú mẹ hoàn toàn trong 6 tháng đầu, đến nay thì 50% sữa mẹ, 50% sữa công thức. Sau sinh 1 tháng là kinh nguyệt tôi có lại bình thường, nhưng 3 tháng gần đây tôi bị rối loạn kinh nguyệt, 1 tháng có tới 2 lần, lần hành kinh gần đây là ngày 15/7/2018 và kéo dài gần 1 tháng nay chưa hết. Tôi có đi khám, kết quả siêu âm bình thường, xét nghiệm nước tiểu thì không có thai, bác sĩ có kê toa cho tôi uống trong một tuần gồm thuốc Alphachymotrypsin 4.2mg (Alfachim 4.2mg) và Acid tranexamic 500mg (Pauzin 500mg) nhưng vẫn không hết. Tôi có đi tái khám trở lại và lần này bác sĩ kê toa cho tôi uống Dydrogesteron 10 mg (Duphaston 10mg) tất cả là 2 hộp (40 viên), uống ngày 2 lần, mỗi lần một viên. Vì đang cho con bú mà uống thuốc trong thời gian dài như vậy nên tôi rất lo lắng, sợ thuốc sẽ tiết qua sữa mẹ ảnh hưởng đến bé. Bác sĩ cho tôi hỏi là thuốc Duphaston 10mg này có an toàn không, uống trong thời gian dài khi cho con bú thì có ảnh hưởng đến bé không? Trong thời gian uống thuốc nếu thấy kinh đã hết thì tôi có thể dừng lại không uống nữa được không? Tôi xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào chị Diễm,Duphaston là một thuốc nội tiết có hoạt chất là dydrogesteron. Thuốc được chỉ định để điều trị các chứng thiếu nội tiết, trong đó có kinh nguyệt không đều, xuất huyết tử cung …,Chưa có dữ liệu về việc bài tiết dydrogesteron qua sữa mẹ do vậy nguy cơ đối với trẻ nhỏ có mẹ sử dụng thuốc chưa được biết. Khuyến cáo chỉ nên sử dụng thuốc trong thời kỳ cho con bú khi thật cần thiết.,Không nên dừng thuốc ngay khi hết kinh mà nên tuân theo chỉ định của bác sĩ bởi điều trị các rối loạn do thiếu hụt nội tiết cần sử dụng đúng liều, đủ liều và theo độ đài chu kỳ của từng cá thể.,Chúc sức khỏe và hạnh phúc.,Ths.Ds Thân Thị Mỹ Linh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/uong-duphaston-10mg-khi-dang-cho-con-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 4 tháng nặng 4,850g", "question": "Chào bác sĩ, em sinh bé gái lúc 38.5 tuần, nặng 2.5kg dài 46cm. Lúc bé 4m5d e cân bé nặng 4,850g dài 61cm. Bé ngủ khoảng 13 tiếng/ngày đêm, bú mẹ 6-8 cử và dặm thêm khoảng 150ml sữa bột 1 ngày. Tè 6 tã/ngày, ị 1-2 ngày/lần, (lâu lâu 4-5 ngày mới ị). Sức khỏe bé tốt, vui vẻ, lanh lợi, đã biết lật. Em thấy bé gầy. Bé có bị suy dinh dưỡng không bác? Làm sao để biết bé bú đủ sữa ạ? Mỗi ngày bé cần bao nhiêu ml sữa? Ngực e thường mềm nhão nên em sợ bé không đủ sữa để bú. Tháng 1: tăng 1kg Tháng 2, 3: tăng 500g/tháng Tháng 4: tăng 350g Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Em Kim Ngân thân mến.,Con em hiện tại cân nặng so với lúc sanh thì bé phát triển trong khung bình thường nên em yên tâm nhé. Trung bình bé cân nặng 5 kg, nhu cầu mỗi ngày bé cần 500Kcal/ ngày, tương đương khoảng 800ml đến 850ml/ sữa 1 ngày. Để đánh giá trẻ bú đủ hay không thì dựa vào tổng lượng sữa trẻ bú trong ngày, hoạc sau khi trẻ bú trẻ ngủ ngon hơn 3 tiếng, đi tiêu mỗi ngày, tiểu 7- 8 lần/ ngày, quan trọng là tăng cân đều mỗi tháng. Sau khi trẻ bú ngực mẹ mềm như em miêu tả đây là dấu hiệu vú mẹ cạn sữa có nghĩa bé bú đúng, đủ., Chúc em nuôi con khỏe.,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-4-thang-nang-4850g/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vitamin d có thể cho trẻ sơ sinh uống lâu dài được không?", "question": "Bác sĩ cho e hỏi bé em mới sinh được 3 tuần có thể cho bé uống vtm D: D3 draber mono normal ( Đan mạch) ngày 5 giọt được không? Nếu muốn bổ sung vtm D cho bé thì sử dụng sao cho đúng và thời gian bao lâu??", "answer": "Chào bạn,,Do không tìm thấy thông tin về sản phẩm D3 Draber mono normal như bạn đã đề cập nên không thể trả lời cụ thể cho chị về việc bé uống mỗi ngày 5 giọt có được không. Khi đi chích ngừa hoặc đi kiểm tra sức khỏe cho bé, bạn có thể hỏi ý kiến của bác sĩ về việc bổ sung loại vitamin D và và liều lượng phù hợp với tình trạng sức khỏe của bé.,Ds. Hoàng Thị Vinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vitamin-d-co-the-cho-tre-so-sinh-uong-lau-dai-duoc-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chăm sóc trẻ sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ Bác sĩ cho em hỏi là có nên cho bé sơ sinh uống nước hay không? Em cho bé bú mẹ hoàn toàn. Một số người mách cần cho bé uống thêm nước. Em xin cảm ơn!", "answer": "Chào Bạn ! ,Cám ơn Bạn đã đặt câu hỏi cho diễn đàn.,Chúc mừng gia đình Bạn đã nuôi con hoàn toàn bằng sữa mẹ. Theo khuyến cáo của tổ chức y tế thế giới (WHO), cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn trong 6 tháng đầu, không cho ăn, uống thêm bất cứ thức ăn, nước uống nào khác (kể cả nước đun sôi để nguôi ) vì trong sữa mẹ có 88% nước, ngoại trừ các trường hợp bác sĩ cho uống bổ sung các vitamin, khoáng chất hoặc thuốc.,Chúc Bé mau ăn chóng lớn,Chào Bạn,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/cham-soc-tre-so-sinh-39409/"}
{"title": "Hỏi đáp: Uống thuốc tránh thai", "question": "bác sĩ cho em hỏi. hiện em đã sinh bé đươc 4.5 tháng. em dự định uống thuốc tránh thai dạng hàng ngày. em sinh mổ, vẫn chưa có kinh lại. vậy em uống thuốc có ảnh hưởng đến bé không vì em đang cho bé bú, nếu uống thì nên bắt đầu khi nào và liều lượng uống để an toàn nhất với bé. cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào em, ,Hiện nay trên thị trường có một số thuốc tránh thai dành cho đối tượng phụ nữ đang cho con bú chẳng hạn như : Embevin 28, Naphalevo… Em có thể tìm mua tại các nhà thuốc. Em nên uống thuốc tránh thai khi bắt đầu có quan hệ tình dục lại nhưng phải biết chắc chắn là mình không có thai. Em nên uống thuốc tránh thai vào một thời điểm cố định trong ngày để tăng hiệu quả ngừa thai của thuốc.,Thân mến,,Ds. Đặng Thị Thuận Thảo,Khoa Dược, Bệnh viện Từ Dũ ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/uong-thuoc-tranh-thai/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tắm bé bằng nước lá", "question": "Chào bác sỹ! Hiện nay bé nhà em được 4 tuần tuổi, bé được tắm lá chè xanh và lá khổ qua mỗi ngày. Mấy ngày gần đây mặt bé nổi nhìu mụn sữa, em không biết do nóng, do dính nhiều sữa lau không sạch hay do không hợp vơi nước lá. Bác sỹ có thể tư vấn giúp e về việc tắm nước lá cho đúng cách và khoa học không ạ? Em cảm ơn!!!", "answer": "Chào Bạn!,Cám ơn Bạn đã đặt câu hỏi cho diễn đàn. ,Tại bệnh viện Từ Dũ, nhân viên y tế hướng dẫn sản phụ tắm bé bằng nước sạch và ấm. Bạn cần giữ vùng da bé sạch và khô. Xà phòng và dung dịch tắm bé Bạn sử dụng sản phẩm của các thương hiệu uy tín, được nhà nước cấp phép lưu hành.,Nếu vùng mặt của Bé vẫn tiếp tục nổi nhiều mụn, Bạn đưa Bé đến khám tại cơ sở y tế chuyên nhi, gần địa phương. Nếu khám tại bệnh viện Từ Dũ, Bạn đưa Bé đến khám giờ hành chánh, tại tầng trệt khu M1 ( cổng số 227 Cống Quỳnh, quận 1) nha Bạn.,Chúc Bé thật nhiều sức khỏe.,CNHS. Lý Bạch Thu Nga\nP. Điều dưỡng,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tam-be-bang-nuoc-la/"}
{"title": "Hỏi đáp: Phản ứng sau tiêm ngừa lao", "question": "Thưa bác sĩ, bé nhà em sau khi tiêm ngừa lao được 1 tháng thì chỗ tiêm mưng mủ kèm theo sốt nhẹ khoảng 2 ngày thì khỏi. Khoảng 4 ngày sau thì chỗ tiêm lại tiếp tục mưng mủ và sốt nhẹ (khoảng 37.2oC), nhưng lần này bé quấy khóc nhiều hơn, ngủ hay giật mình và gắt ngủ. Bác sĩ tư vấn giúp em hiện tượng trên có đáng lo hay không và bao lâu thì bé sẽ khỏi. Cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào Bạn!,Cám ơn Bạn đã đặt câu hỏi cho diễn đàn.,Đây là phản ứng lao tố sau chủng ngừa lao. một số bé tại vị trí tiêm nổi hạt đỏ lên một lần, sau đó vỡ và tạo thành sẹo gọi là sẹo BCG ( lao). Tuy nhiên một số bé nổi đi, nổi lại 2,3 lần, mới tạo thành sẹo, vẫn không phải là bất thường. ,Lần nổi thứ 2 này, bé có vặn mình, quấy khóc là do trùng hợp thời điểm bé có các dấu hiệu này thôi, chớ không phải do phản ứng lao tố.,Bé quấy khóc, giật minh, gắt ngủ không thể trả lời bao lâu sẽ khỏi. Bạn cần kiểm tra lượng sữa bé bú, cách cho bé bú, số lượng sữa bú có giảm so với bình thường không, có ói, ọc không, tình trạng phân, tốc độ lên cân, bé có vấn đề bệnh lý gì khác đi kèm không …,Bạn có thể đưa bé đi khám bác sĩ sơ sinh, để được bác sĩ thăm khám, tư vấn trực tiếp nha bạn.,Chúc bé mau ăn, chóng lớn.,Chào Bạn.,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/phan-ung-sau-tiem-ngua-lao/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung vitamin d", "question": "Chào bác sĩ Bé nhà em được 6 tuần tuổi. Bé ngủ ít và khó ngủ, ngủ hay giật mình. Có phải bé bị thiếu vitamin d không ạ. Nếu thiếu thì bổ sung như thế nào ạ vì khu vực em ở không có nắng mặt trời. Em cám ơn Em bị viêm tiết niệu, em đang uống thuốc mictableu, cefuroxim 500mg,n-spa, dopagan 500. Bác sĩ cho em hỏi có ảnh hưởng nhiều tới bé không ạ. Em cám ơn", "answer": "Chào Chị,,Bé ngủ ít, khó ngủ, ngủ hay giật mình có thể do nhiều nguyên nhân gây ra. Để biết rõ nguyên nhân, Chị nên đưa bé đến bệnh viện để bác sĩ khám và hướng dẫn dùng thuốc bổ sung phù hợp. ,Chúc Chị và bé nhiều sức khỏe.,DS. Võ Trương Diễm Phương – Khoa Dược.,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/bo-sung-vitamin-d-39284/"}
{"title": "Hỏi đáp: Xét nghiệm máu cho bé", "question": "Xin chào bác sĩ. Vợ em sinh bé gái ngày 25/6/2018 ở bệnh viện Từ Dũ, sinh thường. Thấy vài bài báo có nói xét nghiệm máu gót chân để phòng ngừa bệnh sau này cho bé. Và không thấy BV lấy máu gót chân, cũng không tư vấn về vấn đề này, thấy có lấy máu tay bé xét nghiệm thôi. Khi xem giấy tờ thông tin lúc ra viện thì thấy có xét nghiệm G6PD-TSH-17OHP không biết là thử 3 loại này giống thử máu gót chân không, nhờ bác sĩ giải thích giùm. Và nếu không thì có sao không bác sĩ. Và cho hỏi bên Bệnh viện Từ Dũ mình có gói khám lâu dài cho bé không? Xin cho em biết ít thông tin này! Xin cám ơn bác sĩ!", "answer": "Chào Anh(Chị),Hiện tại chương trình xét nghiệm tầm soát cho trẻ sơ sinh được thực hiện cho tất cả các trẻ sinh ra tại BV Từ Dũ. Và phương pháp lấy máu tại BV hiện tại là lấy máu tĩnh mạch của bé (thường là vị trí bàn tay). Theo như được biết bé của Anh(Chị) đã được lấy máu ở tay một lần, và giấy ra viện có ghi nhận đã lấy thì anh(chị) yên tâm bé cưng của mình đã được thực hiện xét nghiệm tầm soát trên. TRong trường hợp những trẻ nào sau khi xét nghiệm cho kết quả bất thường BV sẽ chủ động liên lạc với người nhà qua số điện thoại đã cung cấp trong hồ sơ bệnh án  để thông báo và tư vấn các bước tiếp theo.,Mọi thắc mắc anh chị có thể liên lạc vào số tổng đài BV để được tư vấn 028 54 04 28 29,Chúc gia đình luôn mạnh khỏe và tươi trẻ!, CNHS. Phạm Thu Hằng – P. Công tác xã hội,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/xet-nghiem-mau-cho-be/"}
